\newpage
\section{Probabilité conditionnelle}
Dans le cas où on étudie 2 évènements, l'issue d'un évènement pourrait influencer l'autre évènement.\\
Dans ce cas, le fait d'avoir de l'information à propos d'un évènement
 modifie nos connaissances sur l'autre évènement. 
Il peut donc être très utile d'avoir ces informations en plus.\\

On peut donc se questionner sur la probabilité d'un évènement $A$ si l'évènement $B$ s'est réalisé. On le note $\mathbb{P}(A|B)$.\\

En effet, intuitivement, prenons un jour au hasard dans une année en Belgique.
 On peut certainement calculer la probabilité qu'il ait fait beau cette journée-là $\mathbb{P}(\text{il a fait beau ce jour-là})$. 
 Mais si on sait maintenant que ce jour pris au hasard est un jour en été, 
 la probabilité qu'il ait fait beau ce jour-là sachant que c'était en été $\mathbb{P}(\text{il a fait beau ce jour-là} | \text{ce jour est en été})$ 
 est significativement plus élevée .

 Pareillement si on s'intéresse à la probabilité qu'il ait neigé un jour pris au hasard , 
 et qu'encore une fois, on sait que c'était une journée d'été, la probabilité de neige est beaucoup plus faible qu'initialement sans information complémentaire.\\


\ex{
\noindent
Expérience aléatoire : tirer une carte d'un jeu de 52 cartes.
Quelle est la probabilité que la carte soit un roi?
\vspace{1cm}
\noindent

Lorsque Charles a tiré la carte, Alice a vite vu que c'était une image, une figure et non un nombre.\\
Maintenant qu'on sait cela, quelle est la probabilité que la carte soit un roi, sachant que c'est une figure?

\vspace{1cm}
\noindent
Expérience aléatoire : lancer de dé.\\
$A = \{$obtenir un nombre pair$\} = $\\
$B = \{ $obtenir un nombre strictement supérieur à 3$\} = $\\
\noindent
On cherche la probabilité que le nombre obtenu soit un nombre pair sachant 
qu'il est supérieur à 3.\\

\vspace{2cm}
%%Monty Hall

}
\newpage
\begin{tcolorbox}[colback=cyan!5, colframe=cyan!70!blue, title=Définition de la probabilité conditionnelle]
\defn{Soit deux évènements $A$ et $B$ quelconques, la probabilité de $A$ sachant que $B$ est réalisé est :
\begin{equation}
    \mathbb{P}(A|B) = \dfrac{\mathbb{P}(A\cap B)}{\mathbb{P}(B)} 
\end{equation}}
\end{tcolorbox}
\rem{$\mathbb{P}(A\cap B) = \mathbb{P}(A|B)\mathbb{P}(B) = \mathbb{P}(B|A)\mathbb{P}(A)$ }\\
\ex{


On considère une maladie rare.\\
2 \% de la population est malade. \\
Un test de détection de la maladie est en vente.\\
Lorsque une personne est malade, le test est capable de le détecter dans 95 \% des cas. (test positif)\\

a) Prenons une personne au hasard, quelle est la probabilité que cette personne soit malade et que son test soit positif ?\\

\vspace{3cm}

Lorsque une personne n'est pas malade, le test est faussement positif dans 8\% des cas.\\

b) Prenons une personne au hasard, quelle est la probabilité que son test soit positif ?\\
\vspace{3cm}

c)Quelle est la probabilité qu'une personne soit réellement malade sachant que son test est positif ?
}